## 03 - домашка - CSS-селекторы

## Начало работы

- ознакомься с инструкцией по работе с репозиторием https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike в файле [readme](https://gitlab.com/nsk-front-school/rentbike/-/blob/main/README.md)
- создай дочернюю ветку для задания
- для первого и второго задания создай файл `home3/answers.md` и запиши туда ответы
- все необходимое для третьего и четвертого задания находится в папке `src`
- после выполнения задания не забудь создать мерж-реквест и озаглавить его `03 - домашка - CSS-селекторы`

## Задание 1

#### 1. Что такое селектор и какую роль он выполняет?
> Ответ:
#### 2. Чем псевдо-классы отличаются от псевдо-элементов?
> Ответ:
#### 3. Дай определение специфичности, наследованию и каскаду своими словами.
> Ответ:
#### 4. Для чего кроме адаптации веб-сайтов под разные размеры экранов можно использовать медиа-запросы?
> Ответ:
#### 5. Приведи пример сайта, использующего медиа-запросы, изучи при помощи инспектора какие медиа-запросы использованы и как они влияют на поведение сайта на различных устройствах.
> Ответ:


## Задание 2
Подсчитай вес селекторов в формате X-Y-Z.

#### 1. `#main * {...}`
> Ответ:
#### 2. `article#article-245 {...}`
> Ответ:
#### 3. `nav ul > li.active {...}`
> Ответ:
#### 4. `#navigation a:hover::before {...}`
> Ответ:
#### 5. `a.button.primary.big[target="_blank"] {...}`
> Ответ:

## Задание 3

Сверстай компонент выпадающего меню
<br />
![Шапка сайта](./images/homework-dropdown.png)
<br />
[выпадащее меню в прототипах](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=14%3A3450)

- назови компонент выпадающего меню  `Dropdown`
- иконка пользователя находится в `/src/project/img/people.svg`
- меню должно открываться по клику на почту пользователя (или в фокусе при навигации с клавиатуры)
- для фиксации меню в открытом состоянии по клику или фокусу используй псевдокласс `:focus-within`

## Задание 4

Сверстай компонент шапки приложения `/src/project/index.html`
[шапка в прототипах](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=7%3A1576)

- шапка может находиться в двух состояниях - в зависимости от того авторизован пользователь или нет:
    - если не авторизован, то показываются кнопки для входа и регистрации
    - если авторизован, то показывается почта пользователя с выпадающим меню
- под шапкой есть тень её можно увидеть [вот тут](https://www.figma.com/file/ZXpD8WcDKMNkqKMHcRlahi/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0?node-id=7%3A1259)
- тень растягивается на всю ширину вьюпорта, но контент шапки ограничен макссимальной шириной в 1900px
- шапка при прокрутке не скрывается, а прижимается к верху вьюпорта
- при клике по ссылке "Пункты проката" на первом экране лендинга - заголовок второго экрана лендинга не должен закрываться шапкой
- используй компонент выпадающего меню из предыдущего задания.
